Bepaalde toetsen hingen aan de muur waaraan hij nu de poortsleutel toevoegde; en zijn patchwork bedekt bed was in een kleine innerlijke divisie of uitsparing.
Het geheel was slordig, beperkte en slaperige blik, als een kooi voor een menselijke slaapmuis; terwijl hij, opdoemend donker en zwaar in de schaduw van een hoek bij het raam, keek zoals de menselijke slaapmuis voor wie het was uitgerust, - zoals hij inderdaad was.
"Ik heb deze kamer nog nooit gezien," merkte ik op; "Maar vroeger was er geen Porter hier. "
"Neen," zei hij; "Niet voordat het zover was dat er geen bescherming op was het pand, en het wordt als gevaarlijk beschouwd, met veroordeelden en Tag en Rag en Bobtail gaan op en neer.
En toen werd ik aanbevolen om de plaats als een man die een andere man net zo goed kon geven als hij bracht, en Ik heb hem gepakt.
Het is makkelijker dan blazen en hameren.
Dat is geladen, Dat is ... Mijn oog was gevangen door een geweer met een koperen voorraad over de schoorsteenstuk, en zijn oog had het mijne gevolgd.
"Wel," zei ik, niet begerig naar meer conversatie, "zal ik naar toe gaan Miss Havisham? "
"Verbrand me, als ik het weet!"
reageerde hij, eerst strekte hij zichzelf uit en toen zichzelf schudden; "Mijn bevelen eindigen hier, jonge meester.
Ik geef dit hier bel een tik met deze hamer hier, en je gaat verder langs de doorgang tot je ontmoet iemand. "
"Ik verwacht, geloof ik?"
"Verbrand me twee keer, als ik kan zeggen!"
zei hij.
Daarop wees ik de lange doorgang af, die ik eerst betreden had mijn dikke laarzen, en hij liet zijn bel klinken.
Aan het einde van de passage, terwijl de bel nog steeds weergalmde, vond ik Sarah Pocket, die leek door de rede nu grondwettelijk groen en geel te zijn geworden van mij.
Oh!
zei ze.
"U, is het, meneer Pip?"
"Het is, Miss Pocket.
